六四紀念館重開一小時內 消防上門查氣體泄漏 「街坊」質疑電力系統安全

經歷法團官司纏擾和電力系統被淋鹽水騷擾，六四紀念館今日在旺角道藝旺商業大廈重開，惟開館前先有聲稱是街坊的市民在樓下示威，質疑紀念館內電力系統有安全隱患；正式開館後不足一小時，便有消防員上門檢查，據現場消息，消防接報懷疑大廈有氣體泄漏。支聯會表示，會優先讓其他大廈使用者用升降機等設施，除邀請了專業人士檢查水電等，亦會加強保安。

紀念館位處的大廈全棟約10多層，該館位於10樓，實用面積約為1100平方呎，亦是該樓層唯一物業，連裝修費約900多萬元。重開的紀念館展出已故湖南工運領袖李旺陽生前的衣服、剛離世的六四中槍學生張健被擊中的子彈，並設有一個電子屏幕，顯示六四事件距今的日數。

對於該棟大廈已有數十年樓齡，被質疑未必能承受大量參觀者，支聯會主席何俊仁表示，會與大廈其他單位的使用者協調，並會優先讓他們使用升降機，「如果（大廈內）的教會有活動，很多人來，有一堆教友，我們工作人員見到會懂得如何做，不緊要，不會差很多時間，我們會讓人先使用，反正大家都是左鄰右里」。

另一方面，大廈樓下有認為展館誤導的示威者抗議，其中聲稱是街坊的吳先生稱，其母的朋友是大廈三個物業的業主，並展示一封信件，稱六四紀念館電力系統存有隱憂。正式開館後數十分鐘，大廈樓下停放至少三輛消防車，亦有數名消防員到館內檢查，據記者在現場觀察，有人聲稱懷疑有氣體泄漏，消防員逗留10多分鐘後離開。

何俊仁稱，無人認識那些所謂街坊，但他們有權表達意見，「至於水、電、防火等問題，並不是他們隨便說，便有什麼問題，應是專業人士負責的事，（支聯會）亦已交專業人士，他們已做好工作」，亦會按需要向政府和法團交代。

支聯會副主席蔡耀昌稱，因電力系統的承辦商工作質素有問題，「亦覺得他們嘗試想破壞我們的設施」，故4月初已與該承辦商解約。被問到展館可容納參觀人數，蔡稱未做詳細評估，但「都是有彈性」。

永不會忘記

支那5毛狗又搞事

點解唔買地起間單棟式博物館？點會有博物館係人哋商業大廈入面！？

$$$$$$$$$$$

可以買起新界d貨櫃場或車場起博物館，佢哋冇理由冇錢，唔肯捐啫！！

低級紅

你有無捐錢幫手啊

宜家呢個政府，你買咗又點，佢照可以搵理由冚檔。

消防同警犬原來無分別

人哋己經買左單位，要做都做齊了

改變用途要申請
唔申請政府仲大條道理拉人封舖

一樣係維穩機器

唔好撚弱智啦
你見佢地揹晒野上去架
即係有人報警話個度有漏氣囉
唔通唔去呀？照去車架咋

所以咪話係機器，冇自己思想識係識跟order工作

弱撚智

On9
救援工作簡case做？

所以咪話係機器

咁你都係機器
都無思考能力

你講到消防／警犬同維穩機器有咩分別未？

維穩你都唔搞清楚意思
就係度維穩機器維穩機器
思考能力你都無乜
救援人員都比你屈到係維穩機器

消防唔去又點知係咪堅呀？
著燈去車聽到係64館當無事唔去呀？
即係64館係受到神既保護 唔會有火警唔會漏氣既？
你睇呢單新聞先知流架姐，唔去現場點知呀？
救護收到有人係64館暈左又唔去呀 ？
用下腦啦思考能力

你應該係話有人亂報
唔係去話消防去64館

六四紀念館神聖不可侵犯
支持個班都無乜腦，成日以為比人迫害

掠完水起紀念館，再用紀念館去掠更多既水。食呢行飯真係長做長有，點會捨得推翻共產黨啊。

仲有
如果消防真係聽到64館就唔去
你間64館應該比人放左火好耐
保護既你間野都叫維穩機器
真係唔知邊個無思考能力